\chapter{Schlussbemerkung und Ausblick}
\label{chp:schluss}
Es wurde ein vollständiges System zur Lokalisierung und Erkennung von Text in
natürlicher Umgebung vorgestellt. Dieses ist aufgeteilt in zwei Komponenten:
Textlokalisierung und Texterkennung. Die Lokalisierung verwendet Methoden des
maschinellen Sehens. Zuerst werden alle MSER Regionen in einem digitalen Bild
bestimmt. Anschließend erfolgt ein Edge Enhancing. Basierend auf geometrischen
Eigenschaften und der Stroke Width wird Text von anderen Objekten unterschieden.
Zur Texterkennung wird ein Convolutional Neuronal Network verwendet, das mithilfe
von synthetischen Trainingsdaten trainiert wurde. Nach der Erkennung werden
durch eine Merging Methode Wörter gebildet und anhand der Levenshtein Distanz
sowie eines Wörterbuchs Fehlerkorrektur durchgeführt.

\section{Ausblick}
Eine verbesserungsfähige Komponente des vorgestellten Systems ist die Textlokalisierung. Sie trägt maßgeblich zur Performance des kompletten Systems bei, da die Texterkennung auf ihrem Ergebnis basiert. Wird ein Textzeichen durch die Textlokalisierung nicht korrekt lokalisiert, kann
dieser Fehler durch keine Verbesserung der anderen Komponenten behoben werden.
Eine mögliche Optimierung ist der Einbezug von Farbinformationen. In
\cite{huang2013text} wird dazu die Stroke Feature Transform, eine Erweiterung
der Stroke Width Transform, vorgeschlagen. Dabei wird in Betracht gezogen, dass
neben einer nahezu konstanten Strichbreite auch eine gleichbleibende Farbe
typisch für Textzeichen ist. Weiterhin ist denkbar wie in \cite{huang2014robust}
vorzugehen. Diese Methode beginnt ebenfalls mit dem Bestimmen der MSER Regionen
und unterscheidet dann durch ein Convolutional Neuronal Network Text von anderen
Objekten.

Die Texterkennung erzielte dank der Genauigkeit des CNN von 79\% und einer
anschließenden Fehlerkorrektur gute Ergebnisse. In \cite{bissacco2013photoocr}
konnte durch die Erhöhung der Anzahl der Trainingsdaten von $63000$ auf
$3900000$ die Genauigkeit eines neuronalen Netz um $6.6$\% gesteigert werden.
Aus diesem Grund sollten für eine Verbesserung des CNN mehr Trainingsdaten
verwendet werden. In der Bilderkennung konnte durch die Erhöhung der Anzahl von
Schichten eines CNN dessen Genauigkeit verbessert werden
\cite{simonyan2014very}. Somit ist eine Optimierung der Texterkennung durch das
Hinzufügen weiterer Schichten zum vorgestellten CNN denkbar.
